\section{Simulator and Experiments}

Im Rahmen unserer Untersuchungen wurden verschiedene Simulationen am dezentralisierten Rentenmodell durchgeführt um unterschiedliches Benutzerverhalten zu Simulieren und die Anreize und das Model noch weiter zu optimieren.

Alle Simulationen wurden in Rust auf Github unter der MIT Lizenz veröffentlicht.\\
\url{http://github.com/AsureNetwork/asure-pension-core}

\subsection{Simulation 1: Zero-Win}

Die ersten Simulationen versucht festzustellen, dass es zu keinen Verlusten im System kommt, falls sich alle Nutzer gleich fair und konstant verhalten.

\textbf{Sim01:} 100 Nutzer Zahlen $1.0 Unit$ in das Rentensystem ein und gehen gleichzeitig in die Rente.\\
\textbf{Sim02:} 90 Nutzer Zahlen $1.0 Unit$ und 10 Nutzer Zahlen $2.0 Units$ in das Rentensystem ein und gehen gleichzeitig in die Rente.\\
\textbf{Sim03:} 90 Nutzer Zahlen $1.0 Unit$ und 10 Nutzer Zahlen $0.1 Units$ in das Rentensystem ein und gehen gleichzeitig in die Rente.
\newline \newline 
\textbf{Ergebnisse:} Alle Nutzer bekommen die Anzahl an Units was in das Rentensystem eingezahlt wurde zurück. Dieses Verhalten ist erwünscht, das System sollte keine Rücklagen bilden falls Alle das System verlassen, sollten die gesamten Units fair umverteilt werden.

\begin{table}[h!]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
 \begin{tabular}{|c|c c c|c c c|c c c|} 
 
\hline
\multicolumn{1}{|c}{{}} &
\multicolumn{3}{|c}{Sim01} &
\multicolumn{3}{|c}{Sim02} &
\multicolumn{3}{|c|}{Sim03} \\ [0.5ex] 
 \hline

 User & Period & Contrib & Res & Period & Contrib & Res & Period & Contrib & Res \\ [0.5ex] 
 \hline
1..10 & 1..480 & 1.0 & 480 & 1..480 & 2.0 & 960 & 1..480 & 0.1 & 48 \\ 
20..100 & 1..480 & 1.0 & 480 & 1..480 & 1.0 & 480 & 1..480 & 1.0 & 480 \\ [1ex] 
 \hline
 \end{tabular}%
}
\end{table}


\subsection{Simulation 2: Inflation und Deflation}

In dieser Simulationsreihe haben wir das Verhalten von Inflation entwertung der Units und Deflation eine Wertsteigerung der Units simuliert und das Renten ein- und auszahlung verhalten dementsprechend angepasst. \\

\textbf{Sim14:} Bei einer Inflation von 5\% fehlt der Wert der Units und dementsprechend Zahlen die Benutzer mehr Units. Nehmen wir 2 Generationen mit je 100 Nutzern und lassen diese bei 5\% jährlicher Inflation in das System zahlen so zahlt die erste Generation am Anfang $1 Unit$  und am Ende $21.725 Units$. Für die zweite Generation gibt es keine Inflation, damit wir beim Ergebnis sehen, dass durch die höheren Beiträge bei der ersten Generation die Rente mit einem höheren Units ausbezahlt wird und die Inflation damit berücksichtigt wurde. \\

\begin{table}[h!]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
 \begin{tabular}{|c|c c c|c c c|c c c|} 
 
\hline
\multicolumn{1}{|c}{{}} &
\multicolumn{3}{|c|}{Sim14}\\ [0.5ex] 
 \hline

 User & Period & Contrib & Res \\ [0.5ex] 
 \hline
1..100 & 1..480 & $sum(1.0 \cdot \frac{1}{1.05^{n}}) = 1456$ & 2320 \\ 
100..200 & 480..960 & $sum(1.0 \cdot \frac{1}{1.05^{40}}) = 3380$ & 2514 \\ [1ex] 
 \hline
 \end{tabular}%
}
\end{table}

\textbf{Sim15:} Bei einer Deflation wo der Wert der Units steigt wird der Benutzer dem Entsprechend weniger in ein System zahlen. Nehmen wir 2 Generationen mit je 100 Nutzern und lassen diese bei 5\% jährlicher Deflation in das System zahlen so zahlt die erste Generation am Anfang $1 Unit$  und am Ende $0.046 Units$. Für die zweite Generation gibt es keine Deflation, damit wir beim Ergebnis sehen, dass durch die kleineren Beiträge bei der ersten Generation die Rente mit einem kleineren Units ausbezahlt wird und die Deflation damit berücksichtigt wurde. \\


\begin{table}[h!]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
 \begin{tabular}{|c|c c c|c c c|c c c|} 
 
\hline
\multicolumn{1}{|c}{{}} &
\multicolumn{3}{|c|}{Sim15}\\ [0.5ex] 
 \hline

 User & Period & Contrib & Res \\ [0.5ex] 
 \hline
1..100 & 1..480 & $sum(1.0 \cdot 1.05^{n}) = 215$ & 189 \\ 
100..200 & 480..960 & $sum(1.0 \cdot 1.05^{40}) = 68$ & 94 \\ [1ex] 
 \hline
 \end{tabular}%
}
\end{table}

%\subsection{Simulation 3: Purchasing Power}

%Durch Simulationen mit mehreren Generationen können wir die ökonomischen Mechanismen als auch das Aufbewahren der Kaufkraft simulieren.
