\section*{Заключение}

Хотя поиск функциональных масштабирующих решений, касающихся блокчейн-систем, является широкой темой и требует много дополнительных исследований в целом, в оценках этого документа утверждается, что эффективные решения для улучшения или даже замены существующих систем могут быть построены с использованием блокчейна при сохранении финансовых и социальных факторов и социально-культурной выгоды.
Plasma имеет большой потенциал для работы в качестве технологической базы масштабирования специально для систем социального обеспечения на основе блокчейна. Принимая во внимание некоторые трудности, такие как недоступность данных, другие проблемы и большое сообщество, работающее над этими проблемами, это каменистый путь, но все же возможный.
\newline

Мы в Asure считаем, что будущее социального обеспечения и страхования будет определяться технологиями блокчейна децентрализованным образом, что создает совершенно новый опыт, ориентированный на цифровой мир. Это может быть достигнуто только при использовании децентрализованной платформы блокчейна в качестве основы для создания сети, блокчейна, платформы и протокола для любых видов риска в мире. 
\newline

Концепция реализации социального обеспечения через блокчейн уникальна и предлагает огромный потенциал для улучшения жизни людей во всем мире. Продвижение социального обеспечения на блокчейне принесет больше доверия, удовлетворения, свободы и мира во всем мире. Asure концептуально открыт и мы считаем, что он очень хорошо подходит в качестве фундаментальной платформы для очень большого числа решений в области социального обеспечения в ближайшие годы.
\newline

С нашей продажей токенов мы хотим, чтобы широкий круг людей участвовал в этом долгосрочном путешествии и создал историю успеха, изменив принципы социальной защиты в нашу новую цифровую эпоху. Примите участие в этом путешествии и присоединяйтесь к нашему событию по созданию токенов - мы с нетерпением ждем возможности приветствовать вас на борту!
\newline\newline

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{lp{.62\textwidth}l}
  Вебсайт & \url{https://asure.network}\\
  Медиум: & \url{https://medium.com/AsureNetwork}\\
  Твиттер: & \url{https://twitter.com/AsureNetwork}\\
  Телеграм канал: & \url{https://t.me/AsureNetwork}\\
  Фейсбук: & \url{https://fb.me/AsureNetwork}\\
\end{tabular}
\end{table} 