\section{Платформа Asure}

Платформа Asure состоит из компонентов, которые предоставляют сеть и протокол для использования и построения систем социального обеспечения, в том числе клиента, SDK, инструментов и приложений веб-интерфейса. Цель платформы - создать экосистему, в которой системы социального обеспечения могут разрабатываться, тестироваться, моделироваться, управляться и начать использоваться как можно быстрее.

\subsection{Клиент}
Основным клиентом является точка входа в сеть Asure, способная запустить узел. Узлы соединены друг с другом в одноранговой сети и передают новую информацию по протоколу gossip. Каждый узел хранит полную копию полностью упорядоченной последовательности событий в блокчейне Asure. Узлы используются для формирования и управления сетью Asure и обеспечения включения транзакций в блокчейн Asure.

\subsection{Комплекты разработки программного обеспечения (SDK)}
SDK предоставляет стандартизированные функции, на которых могут быть построены приложения. Наша основная цель - упростить разработку новых экосистемных решений, чтобы они практически не требовали поддержки разработчиков.

\subsection{Инструменты}
Инструменты поддерживают создание, тестирование и моделирование созданных решений в сети и блокчейне Asure и ускоряют процесс разработки.

\subsection{Фронтенд приложения}
Чтобы добиться одобрения пользователя, предоставляются стандартные приложения блокчейна, такие как блокчейн проводник, пул, мобильные приложения (Android, iOS), чтобы сделать возможным использование мобильных платежей в глобальном масштабе с кошельком, а также раскрыть весь потенциал мобильной коммерции.
