\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{color} 
\usepackage[sort=use]{glossaries-extra}

%\definecolor{pagecolor}{rgb}{0.8,0.9,0.9}

\usepackage[tocflat]{tocstyle}
\usetocstyle{standard}

%MVP, EWASM, TPS, ABCI, SDK, WebAssembly, DAO, DEPOT, ZK, PoS, Plasma

\newglossaryentry{evm}{name={EVM},plural={EVMs},
description={Виртуальная машина Ethereum предназначена для использования в качестве среды выполнения для смарт контрактов на основе Ethereum.}}
\newglossaryentry{blockchain}{name={Blockchain},plural={Blockchains},
description={Система, в которой ведется учет транзакций на нескольких компьютерах, которые связаны между собой в одноранговой сети.}}
\newglossaryentry{ethereum}{name={Ethereum},plural={Ethereum},
description={Децентрализованная программная платформа, которая включает в себя смарт контакрты и распределенные приложения (ĐApps).}}
\newglossaryentry{eth}{name={ETH},plural={eth},
description={Родной токен блокчейна Ethereum.}}
\newglossaryentry{btc}{name={BTC},plural={BTC},
description={Родной токен блокчейна Bitcoin.}}
\newglossaryentry{erc20}{name={ERC20},plural={ERC20},
description={Технический стандарт, используемый для смарт контрактов в блокчейне Ethereum для реализации токенов.}}
\newglossaryentry{smartcontract}{name={SmartContract},plural={SmartContract},
description={Смарт контракт это компьютерный протокол, предназначенный для упрощения, проверки или обеспечения выполнения согласования или исполнения контракта в цифровом виде. Смарт контракты позволяют совершать заслуживающие доверия транзакции без участия третьих лиц. Эти транзакции отслеживаются и необратимы.}}
\newglossaryentry{account}{name={Account},plural={accounts},
description={Хеш открытого ключа, который может содержать значения. Доступ возможен только при наличии соответствующего закрытого ключа.}}
\newglossaryentry{gdpr}{name={GDPR},plural={GDPR},
description={Общее положение о защите данных (ЕС) 2016/679 ("GDPR") это положение в законодательстве ЕС о защите данных и конфиденциальности для всех лиц в Европейском союзе (ЕС).}}
\newglossaryentry{payg}{name={PAYG},plural={PAYG},
description={метод финансирования социального страхования, в особенности пенсионного обеспечения, а также медицинского страхования и страхования по безработице. Уплаченные взносы используются непосредственно для финансирования бенефициаров, то есть они выплачиваются обратно им.}}


\begin{document}

%\pagecolor{pagecolor}
\pagenumbering{gobble}% Remove page numbers (and reset to 1)
\clearpage

\input{_head}

\pagenumbering{arabic}% Arabic page numbers (and reset to 1)
\newpage

\input{_abstract}

% list all entries
\printunsrtglossaries
\newpage
\tableofcontents

\newpage
% NEW SITE ---------------------------------------------------------------------------------
\input{_introduction}

%\input{_decentralized_social_security}
%\newpage
\input{_network}

%\newpage
\input{_blockchain}

\input{_platform}

%\newpage

%\input{_tge}

\input{_past_work}

\newpage

\input{_future_work}

\input{_organisation}

\input{_acknowledgements}

\input{_conclusion}

\newpage

\listoftables

\listoffigures
 
\newpage
% Literaturliste endgueltig anzeigen
\input{_bibliography}
\bibliographystyle{ieeetr}
%\bibliography{literatur}



\vskip 2.2in
\begin{quote}
	\centering
	Сделано в Германии с \ensuremath\heartsuit{ } 
\end{quote}

\end{document}
